【終♂焉】電腦壞了不要隨便拿去修，否則.......（真．完）

我覺得活在末日前夕的人是幸福的。

能親眼目睹全人類墜入萬劫不復的混沌當中是一件多麼幸福的事？只是用我貧乏的想像力稍為加以幻想，那美好的畫面已經能給予我有別於性快感的另一種高潮。

我只恨壽命不能與天共齊，無法親身出席那群魔亂舞的地獄盛宴。

人類的末日是無法見証了。

但是......

我卻有能力讓某些被挑選的人的末日提早降臨，他們因秘密被人掌握、身陷絕望之地時的哀號聲大概能為我平淡枯燥的生活帶來一點樂趣。

於是，身為電腦維修員的我開始偷看客戶們的硬碟內容。

ＦＢ：

昨天熬夜寫好了一大半，來個500正評就會更新

留名正皮

新post留名

皮已正

新post推一推

lm

正評 + 推post

推爆佢

你已正評了這討論

推

皮已正

正評

500正皮

推爆老沙

劉明

正皮左

新post lm

Lm

正評冇問題，like都like 左
但share 就。。。。。
我幾年冇係fb 出post 啦，我諗呢度好多人都係咁。老沙你睇開d 呢方面啦。fb 唔再係年輕人嘅潮流。依家我fb 最多嘅就係已成家立室嘅人講佢全家有幾幸福

留名

如果有得無限正評就好 唔洗等咁耐

推推推！

有就可以狂畀正評撐老沙

正評咗

推上熱門

求500正評

推
點解無得無限正評嫁

出住幾篇先好唔好
好想睇

一次過追哂5個post

巴打加油

新post留名

我想正評多幾次

正評留名

m

正評得一次
唯有推多幾次啦

留名真大結局

推爆佢吧

大佬呀，依加先一半，咁攪法幾時到500？不如脆脆地出住一半先

你唔好迫老沙啦

冇得無限正評唯有推post

已正

推到全人類正評

老沙決定了
丶一丨﹁決定了

推爆埋呢個post佢

新讀者留名

皮已正

Push

live左

唔想咁快完

推住先

如果推到1001都未有500正評就好笑

push

推到五百

推到500正皮

正皮留名

等…

500正評

500 500 500

376

我輕輕的來，放下正皮，然後開始戰鬥

pish

晨早幫手推

屌

正皮不解釋

390啦，仲爭110

morning and push

第一次睇故追post追到留名
快啲出到文就好啦

正評正評正評

訓醒再推

415啦

推
我要文啊

再推

再再推

再再再推

再再再再推

再再再再再推

再再再再再再推

再再再再再再再推

再再再再再再再再推

-73!

第8定唔知9 個正評的我 等到就變薛凱琪

推
已經有432 了!

推推推

屌你老母係道呃正評
好睇自然有正評架啦

438

咁點都好過你呃負評嘅

咁講野既

死返出去啦柒頭

457

500未

只差35

怒推

屌呀可唔可以重覆正皮

468啦

推！！！！

25!!!

500

輕輕推一推

可唔可以俾我正評20次

480

差少少

493

3個

2

快啦

1!!

一個炸

差一個正皮就500啦

出文啦可以

500正皮就出現了,
文呢?

文

推到有文

500 啦

來了，準備好沒有

老沙!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

小兔兔呀!!!!!

老沙舒服了五百餘次了，到我們舒服一下吧！！

老沙出現了

「好啦好啦，給你水就是了乖乖別動！」他拿起一瓶蒸餾水扭開蓋子以後就給老頭灌了下去，沒想到他居然像塊乾涸的海綿一樣把整瓶1.5L的全喝光了！

在喝完以後老頭也就安份下來，坐在椅子上動也不動。

「呼……Ｌ，你交代的事已經辦妥了。」李城峰拭去額上的汗珠呼著氣道。

「很好，你可以回去休息了。」

他得到淮許以後便轉身從貨倉中離開，倒地的鄭老師在地上磨蹭著把蒙眼的布條掙脫了半邊，眼見李城峰準備離去，他慌忙地大叫：「不要留下我啊！喂！！！！」

「呯！」

門再度被重重關上。

＊＊＊＊＊

要是事情一直都是在我掌握之中的話，那麼接下來所發生的便是我始料不及的事。

神若然存在的話，那麼我一定是備受寵愛之人，因為慈愛的祂對我的禱告作出了回應。

不應存在之物……

不是我有生之年能有幸目睹之事……出現了。

＊＊＊＊

「喂，老伯。」倒地的鄭老師呼喚著呆在椅子上默不作聲的老頭：「我們一起逃跑吧？喂？你聽到嗎？」

大腦徹底被寄生蟲所侵蝕的他已聽不見任何的聲音，他垂著首背對著鄭老師，鮮血自從口鼻不斷往外溢出。

體內某種東西在條件被滿足了以後開始以極快的速度在變異、增生著。

「你怎麼不理我啊！」鄭老師氣憤地叫道。

也許沒多久之後他就後悔曾經希望老頭搭理自己了。

＊＊＊＊

「已經轉移好了。」我告訴小兔兔：「位置我已經發到你的手機上，鐵門上的鎖的鑰匙也複製了一份給你。」

「好的，我晚點會去看一下，後日中午院方會開記者招待會來交待有關老頭的慘劇事而，我要提早去接他回來。」

「記招？為什麼？他只是在大堂裡擾攘了一會兒而已怎麼會引起公眾的注意？」我不解地問。

「因為有人把他在醫院裡可憐的經歷公佈到網上了，很多不平之人連署要求徹查事件，醫方也不得不出來回應。」

「那麼鄧醫生那一派的人總算是要完蛋了吧？」

「沒錯。」小兔兔把兩腳搭在辦公桌上安逸地坐著：「正義最終還是會勝利的。」

「沒有所謂正義，只有手段而已……慢著！」我恍然大悟：「把事情經過公佈到網上的人該不會是你吧？」

小兔兔對著鏡子壞笑道：「你說呢？」

＊＊＊＊

一日後深夜。

廢棄貨倉外，劉探員和文探員打著燈來到了門口處。

劉探員抽著煙圍繞了貨倉一周，裡頭一點聲音都沒有。

用死寂一片來形容就再合適不過了。

「劉sir，是這裡了。」文探員不安地往四周張望，大概身處在荒郊之中讓他感到很緊張吧？

「你確定目標開車來過這裡？」劉探員把煙蒂掉到砂地上用腳踩熄。

「是……是的，但只是短暫停留後就離開了。」瑟瑟發抖的他抓著劉探員的衣袖不放。

劉探員白了他一眼拂袖將他甩開後又說：「媽的，以後我退休了，警署要靠你就完了。」

感到意外的文探員睜大了眼睛：「劉sir……你要退休了嗎？」

「啊，幹完這一單也該是時候了。」

他上前走到鐵門處用手掂了掂那厚重的鐵鎖，二話不說就舉槍將之射斷，火光閃現，金鐵交擊之聲在整個夜空回盪著，林間棲息之鳥亦被這冷不防的巨響給驚飛。

「好了。」手臂連抖都沒抖過的劉探員轉身向用手指塞住耳洞的文探員說。

「劉sir，下次開槍前麻煩提前告訴我一下。」耳膜感覺要被震裂的文探員可憐巴巴地說。

劉探員沒有理會他，把手輕按在冰冷的鐵門之上。

那麼……李城峰，你到底在這裡藏了什麼？

「咔咔咔……」鐵門發著怪聲被推開了。

未有文推左十頁

一陣強烈的血腥味頓時撲鼻而來，劉探員掩著鼻用手電筒照向裡頭，只見貨倉四周堆滿了各種雜物，中央處則有一張空置了的椅子以及……

一個倒在血泊中的人。

劉探員大驚把槍別回腰間然後衝到倒地之人的面前：「喂！你沒事吧？」

僵硬且冰冷的身體告訴他，這人已經死去有一段時間了。

已經不是第一次見屍體的文探員又哇的一聲吐了出來，他指著屍體的腳髁處懼怕地說：「你看！」

劉探員順著屍身往下望去，果然看到了腳上有著一個血肉模糊、深可見骨的傷口，從其參差不齊的樣子來看應該是被某種動物給啃成這樣的，用刀的話傷口一定會比這樣的要整齊漂亮得多。

放眼整個屍身也只有這麼一處傷口，看來他是因為腿動脈被咬穿導致失血過多致死了。

「到底是怎麼一回事。」查案多年的劉探員也是頭一回看到這樣的死狀，他愕然道：「這裡到底發生過什麼事？」

是被狗咬的嗎？但從齒痕來看又不太像，要真說的話……倒是跟人類的有幾分相似。

一直被兩人忽略的暗處突然傳來了類似野獸的嘶吼聲，劉探員憑著多年的直覺馬上叫道：「快後退！」

劉探員用電筒一照發現那居然是一個老邁的男人！只不過對方的膚色如同死屍般呈灰白色，整張臉亦被青藍色的血絲所爬滿，那相貌一看就知道不是常人能有的。

說時遲，那時快，對方已將毫無防備的文探員給撲倒，看似年老的它居然能將年輕力壯的文探員給壓制下來，同時間更不斷試圖用滿是鮮血的嘴去啃咬對方。

「救命啊！劉sir！」快要被咬到的文探員大聲呼救。

「滾開！」劉探員上前要被對方給揭開，混亂中不慎被其銳利的犬齒給劃傷了手臂。

見用手無效的劉探員提腿用力一踹，好不容易才把老人從文探員身上弄掉，然而對方在地上滾了兩圈以後又怪叫著再度撲來。

「站住！不許動！否則我就要開槍了！」劉探員拔出手槍威嚇道，但是對方像是聽不懂人話似的，一雙混濁滿佈血絲的眼珠子轉了轉以後就改為撲向劉探員。

「嗤……該死！」劉探員逼於無奈只能扣下扳機朝它的腳開了一槍。

巨響過後，老人停滯了兩秒後又繼續撲來，劉探員只能又朝它身體連開了數槍，這一次終於把對方給放倒了。

老人倒在血泊之中動也不動，劉探員攙扶起被嚇得雙腿發軟的文探員向門外走去。

空氣中像是奏起了小提琴刺耳的響聲，在兩人步出門口後文探員突然又瞪大眼睛驚慌地指著屋裡頭喊道：「劉……劉sir！」

劉探員回身一看發現原本倒地的老人又再站了起來，彷彿根本不把剛才吃的那幾顆子彈當一回事。

老人活動了脖子數下然後又把注意力放到了兩人身上怪叫著撲來。
「媽的，有完沒完啊！」這一回劉探員舉槍照準了對方的腦門扣下扳機。

呯的一聲，子彈從老人的腦袋中穿透而過，七孔流血的它終於倒斃在地上再也沒有爬起來過。

「走吧，咳……」劉探員說罷兩人便一拐一拐的回到車子上。

劉探員迅速地發動引擎然後拿起了對講機：「Calling總台，Calling總台，新界西部懷疑發生謀殺案，疑犯試圖反抗，勸阻無效，疑犯已被擊斃，重覆一次，疑犯已被擊斃，over。」

「收到，馬上派出支援。」

劉探員疲累地靠住在座椅上，驚魂甫定的文探員望著他驚慌道：「劉sir……你說剛才那個是不是……」

「不是！」他斬釘截鐵道。

「可我在電影和遊戲裡都有看……」

「就跟你說不是了！」他氣憤地說：「這裡可是現實！怎麼可能會出現那種東西？」

「但他那種怪力和中槍後的反應……你怎麼解釋？」

「我知道國外有種流行毒品叫浴鹽，服用後的行為也會變得跟他一樣……咳……」

一個老頭跑去吸毒？這個說法顯然無法說服文探員。

喪屍

live

劉sir 被咬

車子被發動了，劉探員開始往城裡開去，臉色也變得愈來愈差。

「咳……咳……」

文探員發現劉探員受傷的手臂泛起了跟老人一樣的青藍色血絲，皮膚下更像有某種東西在蠕動，他不安地問：「劉sir，你的手……還好吧？」

「噁咳……咳……沒事……咳……只是劃傷而已……咳咳……消毒一下就沒事了……咳咳咳……」

而就在兩人沒有為意的情況下，小兔兔前往貨倉的車子與他們擦身而過。

＊＊＊＊

來到現場的小兔兔在下車以後大老遠的就聞到了一股強烈的血腥味，在抵達現場後更是發現已被擊斃的老頭。

「這是怎麼一回事？」他愕然地走近老頭的屍體用腳把對方挑翻。

「嘩啦」一聲大量的腦漿順著傷口流到地上，凝眸一看可以清晰地看到有大量的寄生蟲正在腦漿中拚命地扭動著身體。

「喂！你聽到嗎？」感到事態不妙的他立馬聯絡那名自稱奇拿的人。

「……」對方並沒有就他的呼喚而作出任何回應。

「嗤！」他惱火地摘下眼睛把頭髮往後順了一下。

難道是鄧醫生跟蹤到這裡殺人滅口了？他們那一派的人為保權力地位確實是會幹得出這樣的事。可惡……這老頭可是明天重要的證人啊！

沒辦法了，現在唯有見步走步了，他從口袋中取出了一個玻璃瓶子把流淌在地上的腦漿連同蟲子一併收了一點進去。

「老頭就算了，唯獨這個重要的樣本可不能丟失。」這樣想著的小兔兔把樣本收好以後便打算離去。

然而大門敞開的貨倉內突然傳來了呻吟聲，這時他才想起對方曾經說過給自己找了一個新的實驗體，難道說那人還沒遭到殺害？

他急忙打開手機中的電筒步入了漆黑的貨倉內，果然被他發現了一名倒在地上痙攣抽搐的男人。

小兔兔急忙跑到對方的身邊想把他扶起來：「你沒事吧？」

沒想到電筒光照到對方的臉上時他就立馬被嚇到往後退了兩步。

「這……這是怎麼了？」

仲有無

繼續推吧

青藍色的血管清晰地浮現在男人灰白色的臉上，他臉上掛著詭異的笑容，兩顆眼珠子各自朝兩個不同的方向瘋狂地轉動著，嘴裡還出人類所無法理解的語言，不……那已經只能算是嘶吼的一種了。

他的抽搐抖動像是想從束縛中掙脫般，也幸虧有這黑索膠帶把他牢牢地縛在身後的椅子上，否則已經陷入瘋狂狀態的他也不曉得會對小兔兔幹出些什麼來。

警笛刺耳的響聲開始從遠方傳來，小兔兔一聽便心感不妙，留在現場的話肯定會被當成現行犯給逮捕了，而且他也無法解釋自己為什麼會在三更半夜來到這裡。

正當他想要趁還來得及時離去，一直束縛著男人的黑索膠帶突然「啪」地斷掉，騰出一手的男人冷不防的從黑暗中死死抓著小兔兔的腳髁不放。

那堪比大力士的力量把他痛得悶叫了一聲，不管他怎麼使勁抽腿也好，那手硬是掙脫不了，警笛聲已經愈來愈響，再拖延下去恐怕就跑不掉了。

無奈之下小兔兔只能提起沒被抓住的腳，照著男人的腦袋猛踹了下去。

黑暗中傳來了一聲清脆利落的骨折聲，施加在腳上的力量也隨此消褪，終於擺脫了男人的小兔兔馬上朝自己的車子奔去，不過可能對方捏得太用勁的緣故，感到左腿不太對勁的他一路上只能一拐一拐的走著。

為了避開與警方迎面相碰，他故意把車子駛入了小徑之中然後再開回大路。

「咳……咳……」感到嗓子像被火燒的小兔兔抓起一瓶蒸餾水就往嘴裡灌去，然而一整瓶下去以後他依然感到唇乾舌燥。

在確認已經不會引起警方注意後他把車子停在路邊想要檢查傷勢，與此同時他終於收到那人的回覆。

「你找我？」經由變聲器調整過的聲音從耳機中傳出。

「咳……是的……咳咳……我有事要告訴你……咳……」

不停咳嗽著的小兔兔拉起褲管一看，白色的襪子都被鮮紅給染紅了，被對方抓住的部位不但淤黑了，而且皮膚也被抓出了五道長長的血痕，只見他皺眉彎腰一拔居然還被傷口處取出來一片完整的指甲，感到異常噁心的他二話不說就把指甲丟到了窗外。

「怎麼了？」

「咳……我到了目的地發現老頭被殺了……」他拚命想止住咳嗽但奈何喉嚨像有無數的蟲子在爬動像的痕癢不己。

「什麼！？」對方大概對此也十分驚訝，聲調也往上提高了不少。

「是的……可能是運送時被鄧醫生他們發現了，他們派人過去滅了口……咳……」

「那還有一個人呢？」對方緊張地問。

「不知道……不過應該也活不成了……咳……我離開時把他頸脊給踹斷了。」

「那我就放心了，畢竟死人是不會把秘密說出去的。」

「好……我……明天把樣本寄給你……你拿去化驗一下……噁咳！咳！」小兔兔猛咳不己。

「你還好吧？怎麼一直在咳嗽？」

「好像……有點感冒了……我回去拿點藥吃一下就行……咳咳咳！」

「你是醫生，這方面你肯定要比我清楚，那麼明天的記招就看你表現了。」對方說完以後就中斷了通訊。

＊＊＊＊

「劉sir，你真的不用去看一下醫生嗎？」警署內，文探員對正在自己包紮傷口的劉探員說。

「煩不煩啊你……咳……我休息一下就沒事了……看什麼醫生？」劉探員說罷便起身搖搖晃晃地走了起來。

「你要去哪？」

「廁所！」

嗓子像被火燒的劉探員在進入廁所以後就把門反鎖了，他焦急地走到洗手盆把水龍頭扭開以後便彎著脖子大口大口地喝了起來。

這時的他就像赤地沙漠般，不斷喝下多少都仍然不覺得滿足。

模糊間他望著鏡中的自己，模樣已經變得有幾分像剛才那死老頭，期間他更發現眼白中好像有蟲子在底下蠕動著。

它們就像是用來餵金魚的紅蟲一樣，在眼球內的玻璃液當中不斷地扭動著。

最後感到天旋地轉的他眼前一黑反著昏眼暈倒在地上。

水龍頭還在不斷地流淌著，沖刷著洗手盆的水聲始終沒有消停過。

小兔兔

＊＊＊＊

第二天中午。

記招臨近在即，仍未放棄的鄧醫生在休息室找到了虛弱的小兔兔，他在椅子上一副昏昏欲睡的樣子。

鄧醫生見狀便上前搖醒了他：「張醫生……張醫生！」

他艱鉅地睜開沉重的眼皮道：「是你啊……咳咳……」

鄧醫生嬉皮笑臉地說：「我想過了，我等等決定轉做污點證人把副院長幹過的壞事全說出來！這樣你總可以放過我了吧？」

「為什麼……」腦袋裡已經如同漿糊般的小兔兔不解地問。

明明你已經找人把老頭幹掉了……這樣做豈不是多此一舉？

「因為我決定改過自身！等等還請你替我美言兩句，好吧？」鄧醫生說罷便笑著從休息室中步出。

未幾外頭便傳來他激昂憤怒在痛斥院方弊病的演說聲。

到底為什麼……要這樣做……為什麼……

意識愈來愈薄弱的小兔兔坐在椅子上輕輕地闔上了眼睛。

為什麼……

為什麼……

半個小時以後，黃姑娘敲門探頭而問：「醫生，輪到你發表了。」

還沒想到原因的小兔兔不發一語，晃著晃著從休息室中離開。

「醫生……你還好吧？你的臉……」黃姑娘懼怕地避開小兔兔。

為什麼……

為什麼……

「好了！現在請不畏強權，勇於揭發一切的張醫生為我們講幾句話！」鄧醫生說完以後，現場響起如雷般的掌聲。

而一切又在神色怪異的小兔兔出來以後戛然而止。

為什麼……

為什麼……

「張醫生？你沒事吧？你臉色看上去不太好。」鄧醫生在小兔兔來到自己身邊後不安地問。

小兔兔望著眾多的鏡頭以及記者，已無法思考的他最終得出了一個結論。

算了……

思考實在……太……麻煩了……

他突然像是不受控制般轉過身對著鄧醫生的脖子一口咬了下去，鮮血濺到鏡頭之上把攝影師都給嚇呆了。

「啊！！！！！」鄧醫生大聲地慘叫著，然而卻沒人敢上前施以援手。

這血腥駭人的畫面透過大氣電波傳到了每一戶的電視機內。

＊＊＊＊

同一時間，警署內，數名警察聚集在廁所門口。

「喂！又不是在清潔！怎麼門一直鎖著！我快憋不住了！」一名男警摀著襠部焦急地說。

另一名則是用力拍打著廁所門大叫：「到底誰在裡面啊！快開門！」

就在他們正討論著要不要撞門時，從走廊經過的文探員問：「你們有誰見過劉sir？」

眾人面面相噓並搖頭表示沒見過。

文探員不安地又說：「昨夜他表現得有點奇怪，上個廁所以後就不見了！」

「廁所？」眾人紛紛把目光移到被鎖上的廁所大門。

片刻。

「預備！一！二！三！」

「呯」的一聲，大門被撞開了。

「啊！劉sir暈倒了！快叫救援車！」

文探員推開眾人走到了劉探員身邊搖晃著他的身體︰「劉sir！劉sir！你醒醒！劉sir！」

起初劉探員並沒有任何反應，就像已經死去了一樣。

未幾……他便像殭屍一樣突然睜開眼睛。

警署內很快就傳來了慘叫聲以及槍聲。

死哂

Live

＊＊＊＊

蟲子變異的速度遠超於我的想像，單相隔一個子代就可以起了翻天覆地的變化。

每個人感染的速度視乎個體差異，有快也有慢，唯一不變之處就是蟲子為了延續生命的循環，在控制了人類大腦以後就會以啃咬同類的方式把子代擴散開去。

只要觸及牠們的體液，後果絕對是致命的。

當疾症開始漫延的時候，很多人還以為這又是某種的玩笑，都沒有把這當一回事，但是當問題嚴重起來的時候，一切都已經太晚了。

同時間亦有賴初始爆發地點位於醫院和警署兩個市民信賴的地方，人心惶惶之際亦沒有人敢去這兩個地方求助。

不消一個星期，香港就淪陷了，接著更以輻射方式傳遍整個世界，接著世界也淪陷了。

金錢淪為了廢紙，物資才是硬通貨。

人類為了逃避牠們的追捕只能藏身於世界每一個角落之中，瑟瑟發抖。

當你看到這一段文字的時候，我大概正身處於某座高樓的天台欣賞著地上的人類為了生存而拚命逃跑吧？

世界正在燃燒。

人間成了地獄。

這正是我一生所渴求的最美風光，大概沒什麼會比人們被開膛破肚的畫面要更迷人。

也沒什麼音樂會比人類的慘叫聲要來得更悅耳。

我……彷彿找到了自己真正的歸宿。

一個故事的結束也只是另一個故事的開始。

同樣地，一個時代的結束也只是代表另一個時代的開端罷了。

如今蟲族稱霸了這個世界。

倖存者們將所身處的時間點稱為……

蟲族世代。

完

爛尾

請準備好菊花
我們來了

咁就完 以為仲有排玩

咁就完?其他人唔交代

喂，唔係太收貨喎

個結局feel 好似前傳序章咁

老沙係咪會出正傳

後記：

正如故事末段所言，一個故事的結束只是另一個故事的開始而已。

他們還是會在接下來的末日求生故蟲族世代中出現，所以想了想還是把胡軍華和kelvin的故事留下當成前設鋪排。

畢竟一個戀屍，一個一直想殺人，在裡面他們能有更好的發揮。

晨閱跟李城峰還是會在這個破碎的世界中繼續作惡，只不過下一次的主角換了另一個理念完全跟他們相反的人，這兩人會成為他旅程上一個極大的阻力。

也就說下一次見面，他們就是以反派的身分出場了。

竟然係前傳

姐係仲有啦

世界也淪陷了好似吹大左d

支持
不過結尾好似急左啲

這次故事主角都係班變態麻甩佬

下個故係咪就係正氣學生妹去教訓佢地

蟲族世代 -> starcraft

好似仲有好多野未交代 收尾收得好急咁既

其實作為一個追左6個post既讀者 冒著比咁多位巴打怒屌既風險下 都想講幾句
我睇完呢篇文 覺得好失望 係失望到盡
終極虎頭蛇尾 一開頭 我個人覺得好寫實 因為社會上係真係有好多黑暗面
到最尾 屌你 用34篇既時間 𣊬間完結左個故
爛尾爛撚到咁
好地地講緊現代社會啲黑暗野 無啦啦喪乜柒野屍
哲學 邊撚到哲
睇完左真係好失望 前面舖好左既線路 完全冇交代番

我明白你生活好辛苦 日日番完工 做完野都要上黎up文好辛苦 但係相信咁多位巴打 寧願你出慢啲 出少啲都唔想你hea左佢就算
有時唔係你打文打得辛苦 就可以當人地係狗
之前要like要share要正評 講真位位巴打都去到盡
仲要咁樣求人 真係好無奈
你已經好多人睇好多人like同正評 大把巴人支持你
點解就唔可以睇在咁多人份上 好好地寫埋佢
我對呢個故期望好大 真心好失望

真心唔信你 如果你有時間再開新故
點解唔跟你原有想法 好好地寫埋呢個故？
咁樣真係好難睇
拿拿聲hea完個故 為怕有人屌 就出篇咁既野
呢段文字真係好核突
同你post1 #1 係feel係兩回事黎
寫寫下變左熱血打喪屍

最尾變咗喪屍故, 完全唔關電腦事

講真 我都有d失望

鬥智故變左屍故

「好啦好啦，給你文就是了乖乖別動！」老沙拿起手機打開連登以後就給連登仔灌了下去，沒想到巴打們居然像塊乾涸的海綿一樣把文全看完了！

屌你爛尾

同意

小兔兔唔係有解藥？

完

Miss chu係咪變左蟲后

話說李城峰之前唔係俾個老嘢整傷過咩？點解佢無變喪屍

先唔講爛唔爛尾我覺得係冇啦啦變屍故有啲莫名其妙 明明係想睇變態鬥智故
另外就係 乜老頭唔係咬死左鄭sir咩 仲話死去一段時間 咁第三個人係邊個黎

老沙唔好意思，我係由小智，荒島，天黑追到而家嘅讀者。

你對依個結局真係滿意？

唔係為屌而屌，但係真係好失望

不過都好多謝你用咗咁多時間寫個故出嚟俾我地睇

應該冇第三個人啊～
整傷小兔兔嗰個就係死咗之後屍變既鄭sir？

本來還在想我是該回還是不該回，想了想我又不是幹了什麼傷天害理、殺人放火的事，回就回吧，免得大家說我回避問題，等等又幫我掛上什麼別的罪名。

說到底還是結局不如所想，所以很生氣。不過結局這玩意很玄乎，有辣有不辣，有人喜歡，比如我。有人不喜歡，比如你。至少我覺得這個玩法是有趣的才寫的。

首先你說追了６個post，這句的潛台詞我就不說出來了，不過還是很感謝你追看，但你說這一句前怎麼不就想想我也寫了兩個月６個post合共十一多萬字啊？到底是追的人辛苦？還是每天又想又寫的人辛苦？你再好好想想。

最後那幾千字你不喜歡，但先前那十多萬字總滿足過你了吧？陪你消磨過不少時間了吧？吃燒餅的故事有聽過吧？你買來六個餅，吃了五個，第六個吃了半個就飽了，你能說前面五個餅都白吃了嗎？最重要這餅還是不用錢的。

你說我把大家當狗來耍，這一點我是絕對不會承認的，你只要把所有post順著看一遍其實不難發現，一直搖尾乞憐的人是我才對，我才是一直在當狗的角色，大家是負責耍的人。

為什麼我要搖尾乞憐呢？沒辦法，沒名氣嘛，怎麼說也想多混一點回來，寫一個瘋狂的故事玩一玩，娛人娛己之於再看看能不能吸收一點新的讀者，這一點我也沒有含糊，一開始就跟大家明著說了。

我偶而有點小情緒，是因為寫著寫著各種抱怨就出來。有人嫌太甜，有人嫌不夠甜。有人嫌口味太重，有人嫌口味還不夠。好啦，我開始調整自己抓調料時的力度，盡量迎合你們的要求。

結果呢？「有甜，不敢分享。」「重口味，分享了別人會以為我是變態。」反正說什麼都不會分享就是了。故事無法擴散開去的話，吸收新讀者這一欄基本可以說是沒望，只剩下娛人娛己了，沒關係，快樂就行。

娛人娛己先不講。你說我是寫這個結局是ｈｅａ大家，後記裡寫的你都覺得我是怕被屌才戴頭盔。說真的，我要真想ｈｅａ的話，你覺得你還能看到這個你不喜歡的結局？我直接跑了豈不是更直接了當？最起碼你得承認這個結局是我有意為之，而且也不是憑空冒出來的。

再來你說我怕被屌這一點，大哥，我都在網上寫了這麼久怎麼可能還會怕被屌？應該說我一路走來都是一直被屌過來的，不信？你回到post 1看看第一個留言就已經是莫名奇妙地屌了我一鑊，拉下去還有更多，真怕被屌的話我早在那位置就發脾氣打住不寫了。

說實話我寫這麼久我也沒提出過什麼過份的要求啊？我就不懂了，花一秒幫我點一個不用錢的正評很過份嗎？喜歡請幫我分享很過份？多一點正評我寫累了看著能爽一下罷了，這玩意能換錢？能發家致富？既然寫這個故事是注定不會有好成果的，因為怎麼寫都有人不喜歡，有人抱怨，刻意迎合是沒有用的話，那麼最少在結局那裡我得寫一個自己覺得好玩的吧？

我只是在最後寫了一個自己喜歡又能為下一個故事作鋪排的結局而已。

老沙，呢次睇完好多人屌，原因是作者出文一直保持超高質素，偶有失手也是人之常情。我個人覺得故事結尾變奏變調太急太大，有點草草收場感覺，也令讀者無所適從。不過作者嘅嘗試不應該被唾棄，我們繼續支持。最後祝老沙在新工作上順利，有空在這裡贈文同樂

點都好
辛苦老沙

其實好難滿足晒所有人嘅要求
老沙，做自己就好

諗法同老沙一樣

讀者自己不斷將要求提高到一個不可理喻ge情況 但冇諗過作者想寫個個ending同你想法有落差ge時候 就會用爛故二字大大打落你塊面
呢個係讀者自身問題 不過呢度係連登 識咁諗ge人唔多
老沙辛苦了

就今日呢個ending黎講 跟上個post發展係一件幾合理ge事 不過我相信部分讀者睇慣左重甜重口味，ending對佢地黎講應該係滿足不了 所以先有咁ge反應

我個人係覺得個ending 中規中矩，由其想繼續寫落去，但又唔夠時間下，呢個ending係可以令我繼續等下個opening

最後，我打左呢幾十字都用左好幾分鐘，老沙十一萬字，大家應該知道其辛苦地方 由其老沙唔同其他作者咁，文句/描述都比其他作者用字沙準確/恰當得多
免費可以睇到呢個水準 已經好感恩
辛苦老沙 你下個故我都會繼續支持

老沙，屍故好難寫
縱觀高登連登前後咁多屍故，只有好睇同唔好睇，好似無中間
少少建議，好似越多變種屍就越難寫得好

由天黑嘅終陰木（好似係）開始追，再追番曬成套天黑同其他
真係好中意你筆風，雖然目前呢篇太獵奇，有d位唔啱口味，不過仍然期待你下一個故

我喜歡整個故事 由頭到尾都喜歡

承接太突然了，不過都支持老沙繼續發文

多謝老沙咁用心 哂咁多時間打篇野黎覆我
比咁多位巴打知道自己既睇法

其實講到尾 我都係因為自己對呢個故事既失望 所以留言表達己見

首先想老沙冷靜少少先
我講出這句「追左6個post 」唔係想表示我追得好辛苦 想搏乜野 而係想講出我對呢個故事有幾熱愛
亦都唔係無視你既努力 起碼我喺你每個post都未睇先正皮評 再默默地留名推post

最後呢幾千字我係唔鐘意 係極唔鐘意
一路睇一路覺得好似16X咁播個故事
但係我亦都從來冇講過我唔鐘意前面既12萬字
我同咁多位巴打都一樣 晚晚都默默推post 晚晚都讚頌你 每一晚都咁感激你寫咁多字出黎 比大家睇

淨低都冇咩值得回覆
我唔係為左反你 而留言
我係為左自己對呢個故事既熱愛 而最後得黎既失望而留言
如果你既潛台詞係質疑我冇正評呢啲
我相信每一位巴打都願意貼圖 比你睇下到底有冇正評

我唔知道我尊敬既老沙你 到底係一個咩人
但係我覺得你真係好負面
舊登連登 支持你既人不計其數
我既留言亦都唔係你所講既無視你既努力 辛苦 同埋價值 為屌而屌

真正既hea唔係唔寫個故 直接走
真正既hea係「無心」

你既要求 我每一個都做到 只係我想要既 真係得唔到
你只是在極短時間內 娛己地完左一個我高度熱愛既故事而已

這樣完結可能會令人難以接受...
可是如果老沙有想出下一部既想法的話...咁快完左呢一部佢我可以理解..
相信你有野想解釋清楚但又想留比第二個故再講吧....如果你第二部爛尾我先罵你喇

打打下 唔想回
我只係唔想巴打你咁重奴性 同埋 為認同感而開口

係你啊 徐朱玄巴打

變左屍故
期待第二部

即時留名

個ending

如果唔係500正皮先出文
我諗依加

屍橫遍野

係有啲突然不過既然有下部
推下先

未睇過作者以前既故，但就呢一個故呢說，真係另人有種太快收尾的感覺，就好像很多事情突然[巧合]地發生在一起的感覺，然後就全球大爆發，全文完。怪不得另很多巴打有爛尾之感。不過作者寫什麼樣的結局是作者的事，亦感謝作者在6個post以來帶給了我很多歡樂，晚晚追晚晚睇。 當然係到睇免費文既我們不能抱怨太多，只是想發表一下感想。 作者寫文的目的為何，是為了大家看得高興還是只為娛己呢? 明白作者心情，想share 想like只想有更多人看到，唔想辛辛苦苦寫出來的文字只有自己一人能看到(雖然依加facebook share 都好難代表到咩 反而有時候直接share俾身邊既人睇仲好，而呢d係數字上未必睇到的) 對結局可以諗住再接下一個故我覺得幾好，期待作者下個故

支持

由天黑追到依家 都有買書支持。呢個故我當前傳咁睇，期待不久之後（？ ）既屍故正傳可以見到兩位主角鬥智

唔同諗法就重奴性 其實唔駛扮大方正經咁傾落去

爛尾
唯獨係呢篇負評左

個尾收得有啲急，覺得有小小爛尾，可能係因為由鬥智故變做喪屍故個過渡有d 急，搞得好似有少少九唔搭八。未睇後記之前覺得仲有好多條線未寫，唔知你係唔記得定點，睇完之後先發現原來你係想寫系列（我估 )。希望你可以出個外傳之類解釋最尾嗰段，真係覺得有啲快，我個腦仲未load 完點解鬥智故變喪屍故，佢就完咗。
但係除咗呢樣之後老沙呢個故其實真係好好睇，我係真係日日睇下有無更新
多謝老沙寫咗咁多字比我地睇
期待老沙下一個故

利申，唔係批評只係講下睇完篇文嘅讀後感

真心覺得過渡寫詳細啲會好好多

個結局夠晒估你唔到
如果可以再長小小就好

作為鬥智故的終極愛好者，對於呢個結局真係…唉唔想比comment, 只能以失望嚟形容，因為期望太高

明明個頭好saw feel, 好正

頭五個post都覺得好高質好正
點解個結局係咁嫁

唔係唔同諗法就奴性
係你本質似奴姐

係咪因爲主角鬥智唔夠啊sir 所以佢下一部無份出場

個結局收得太快，好似突然間變左第二個故既感覺
不過話有下集就

可能同我唔慣食免費野仲會聲大大有關
Sorry

欣賞老沙

其實我覺個尾可以再舖多少少 好似突然間急轉直下無啦全部人變哂蟲屍 如果再講多少少就perfect

支持你架 由高登睇你睇到過黎 中間轉過幾次名 但你一出post都會留名撐你同like and share Facebook

雖然個故完得有啲急 好多野都交代唔清楚
但既然老沙話有後續 咁我就等有後續
後續唔好睇先再屌
不過老沙啲文我無失望過囉…

真心
一味話作者出到個故點點點
無人逼你睇嫁喎
唔鐘意既可以選擇唔睇
唔需要話作者寫得差
唔洗錢有得睇故 仲想點？
沙士老大，我撐你
記住，唔好比讀者影響你
你先係個故話事人

辛苦晒 沙兄

我都算係由頭追到尾既讀者
個轉折位 其實由字裡行間入面都睇得出 最尾會有寄生蟲變異發生
只係完故個節奏有啲快
同埋 當初睇呢個故係抱住睇人既黑暗面一路追落去
無諗過最尾會變成喪屍故
個反差有啲大 又唔會話失望既 只可以話同自己預期既情節唔同

不過點都好 既然呢個結尾係老沙你心目中理想既編排 做讀者既都會照單全收
呢兩個月辛苦哂

雖然由個鬥智故事變屍故，我都相信大家想睇嘅係晨閱同探員慢慢玩，但唔合符你嘅預期係咪就等

自膠撳咗sd

雖然節奏突然快左啲，不過整體其實幾好睇。
老沙加油

其實覺得寄生蟲都拉到去感染變異 無其他巴打講得咁突然啊都
雖然個結尾真係收得有啲急 但係好老實係論壇睇故大家都真係冇乜成本 幾個正評幾個like算係乜
所以我覺得大家講到好失望又好似過分左 就算你話追左好耐好投入都好
我諗睇故點都冇可能辛苦過寫 就算結尾唔係真係咁合乎大家心意都無乜必要語氣太重
最後感謝老沙嘅十一萬字 期待下個故

學到嘢 反駁唔到嗰陣可以話人奴性重
殘奧新招數

其實由有蟲搞老伯，到佢不停要水變大力都有鋪排，有文有路，只係屍變呢下感覺真係快左，可能一開始個文感覺似死筆，大家會想睇閱鬥劉sir呢種港版L鬥月的情節，但其實如果就咁睇，劉sir的出場次數真係唔多，一出來就已經係查到閱咁濟，鬥智的成分唔係真係好多，一直都係講緊閱係到玩弄佢控制到的人，到玩蟲，失控，形成閱控制唔到的局面呢個結局我覺得係可以接受的，我自己就覺得文風係急轉直下的，因為一直都有鋪個老伯失控，如果冇轉移貨廠，直接講老伯係醫院屍變，可能感覺會好d，因為依家好似突然轉移就屍變，冇人監視就失控，如果係寫閱自以為一切係自己掌控之中但原來有d變化佢控制唔到的，咁老伯的屍變係佢監控下出現變化可能會比依家呢個結局好d呱，我感覺，或者長多少少，不過都係我自己感覺，依家好似好想快d完故，所以有好多情節冇寫到，但我都feel到老沙寫到有d灰

其實一開始段字已經預告左同末日有關

正皮推一推

你真係喜歡這個結局嗎？

其實結局冇咩問題、係大家估唔到同承接太快啫。的確小說氣氛突然改變係比較少見。點多好、多謝老沙、哩個係我上左咁耐兩燈第一次睇晒個故

我中意個故喎 吹咩

其實我想講
當故事去到中後期
去已經知道會發展落屍故
最開頭的序，再加上中段老伯的轉變不難推測

以下有機會令沙士巴有點不滿先抱歉
不過讀者們會覺得
個尾係收得有d 急
我有小小認同
Kelvin 同小胡收尾時還沒有太大表現
呢個係我覺得有點怪，因為前面的路真的寫得不錯
所以我一直其望之後有大演出…

不過，如果沙士巴會繼續寫呢個故（所謂第2部）
我地當然會樂意收睇
唔好忘記，你身後一直有我地呢班hehe係到

Ps.我仲等緊盜墓迷城竊屍同天國故ga

好文一定推

除左個警察果part死得有d快之外 我覺得都幾好睇wo

期待下一個故事

覺得個收尾快既程度 俾得上樹大招風 連續三個鏡頭就收哂三個主角皮

不過無論如何我都係好中意老沙的多謝你

唉，睇完呢篇真係好大感觸。講真每個人都可以對結局有唔同的感受，所以第一段我好尊重同理解，畢竟每個人的感受，抒發一下無妨。

下一段我就火都黎了，人家作者想了一個結局，唔啱你feel就話人地hea左佢，真係hea你就無結局咯。香港人，原來一個share一個like，就已經覺得自己做狗? 就已經係好高要求?所以我說老沙啊，在香港要他們付錢買文，是何等天荒夜談啊。

我唔認為「免費野唔應該有要求」，而係大家互相尊重，唔好覺得自己比like比share就少左忽肉咁，比左就可以坐上把位，呢樣野好奇怪，香港見得最多。

如果係單1故仔既話係快左d 但有續集絕對唔錯

由第一個 po 追到依家，雖然個結局同我想像中唔同 （本身以為劉 sir 會捉到奇拿），不過都幾好睇

...

其實我想老沙把故事寫成書

無數巴打講左無數次，連登仔唔玩fb 嫁，係鳩係度執著分享做乜鳩。

另外，免費寫文唔係大晒，咁樣同港女拎個西出黎就話自己大晒有乜分別。作者同讀者係對等嫁

同意樓上各位嘅見解
可能係讀者都覺得寄生蟲由入侵阿伯到佢屍變中間過程太快所以覺得有爛尾之嫌
我自己都有咁覺得嘅
因為我以為會做實驗搵到寄生蟲有啲咩影響嘅時候 同時發現阿伯有異樣
點知研究追唔上蟲侵蝕阿伯大腦嘅速度
所以令到事情一發不可收拾
最緊要係我以為劉sir會同晨閱鬥耐啲先死

不過 每個人心中有自己嘅版本
老沙心中呢個就係最好嘅咁大家都應該尊重
可以唔滿意 可以比意見
但我認為唔應該抹煞呢六個post老沙一字一句打出黎嘅心血
下一部故都會繼續支持！
我有係fb share架 我唔怕比人話重口味的
等你接落嚟嘅作品！

呢句講得好岩 cctvb都免費 唔通佢出d爛結局
我地就要逼住收貨咩
前個五篇係好好 但最尾個篇的確係繼承唔到囉
俾人有種感覺係咪大家唔跟要求分享就無心情寫個結局呢

前五篇真係好精彩 好欣賞老沙文筆
覺得佢有能力令到個過渡同氣氛可以好d先呻咁多

其實講故佬同讀者真係唔可以太close，讀者又會覺得個故事可以自己決定自己選擇，講故佬又會怕負面評價。成日屌咩爛尾唔爛尾，其實我覺得出左個ending合理嘅就夠啦，作者寫到呢度停一定有佢意思，何況呢個先係前傳。雖然我都認為收尾係快左些少，但未至於係差喎。唔明點解有人可以屌得咁大力。又講乜鳩鬥智變喪屍，每一篇個開頭都有篇嘢講末日前夕嘅人類係幸福，講緊主角想睇到末日俾性興奮更加興奮。Ending又連接返睇到末日嘅主角嘅心情，都唔明有咩唔合理。我覺得由頭到尾都好撚正，個結局係快，但係好合理。唔係個個en ding都要連返曬所有伏筆俾你個feel嘩原來係咁架好撚過呀。btw 謝老沙

正評支持，期待新故

爛尾 但係前面睇得好撚過癮 期待下次更好

好不倫不類喎個比喻

唔係唔玩 係唔share 啫扮撚晒唔玩facebook 人地有話免費文大晒? 邊度有咁講? 睇到免費兩個字就起晒鋼, 玻璃心到, 最憎人斷章取義. 成個故由頭到尾有邊一刻作者同讀者唔係對等? 事實係作者地位甚至低過讀者

其實結局爛唔爛，每個人都有自己詮釋，絕對專重。

所以我話，香港人免費地花一秒分享及like當支持都矜貴，你敢要求佢地做呢個動作，你就當佢地係狗，呢個要求十分過分。你要做一個迎合佢地口味嘅結局，佢地眼中「爛左」，唔收貨，要重作，要驚天動地，冇番數十萬字都唔可以收工。。

唉，比心機番工揾佢地錢好過啦。

講免費兩個字等於大撚晒

留名睇下個故

我覺得好正，仲要係前傳，俾到我期待既感覺，唔使錢既娛樂好唔好睇你都無資格屌，你要記住你無俾錢老沙寫既，你可以講下邊個位你認為唔好，但你無資格話人hea寫而導致爛尾

係大撚哂架，憑咩人地要免費娛樂你先？

講免費兩個字就比人話大撚晒

咁寫你會唔會明啲

其實老沙扔小小新篇頭幾段文上黎 成件事會合理好多 不過都幾難架啦

期待你下一個故

期待老沙

老沙
於我而言，尾並無爛
晨閱都係人，如果唔係禁出奇不然、爆發嘅意外末日，佢去到後面同劉局長又點鬥呀？
下下主角光環避過又會俾你班讀者不滿
捉到啦輸左，又俾人屌爛尾
與其如此，倒不如製造意外末日，仲可以有幾條伏線係下個故事
正評，分享左
老沙，期待你下一作品！

連登寫文不嬲無地位
Btw老沙加油

好鍾意老沙你寫呢篇文 老沙一開頭寫到每條線都咁用心 黑化kelvin 等等完全帶出左人性醜惡 我相信老沙寫個故之前一定一早鋪排好哂 差逐步逐步寫出黎 個故開得咁好 冇人會想浪費左佢 尤其係老沙 我唸可能你因爲讀者一路睇故冇回饋老沙 心灰意冷 或者老沙近排太忙所以盡早完左個故佢 希望有一日可以睇多次由你最用心寫出黎既真。結局

好唔捨得咁完左
多謝老沙
期待下一個故

是咪會寫翻但凡活著？

btw李城峰頸都斷埋重未死？因為變咗種？

斷頸係鄭老師

結尾無交代胡軍華，Kelvin, Miss Chu去向，不過作為續集既引子其實唔錯

不如寫翻但凡活著

推！！